今日係更衣室，我聽到班20歲出頭嘅後生仔咁講

雖然有少少長，但希望大家可以睇下。

本人係個啱啱讀完曬course等緊攞牌嘅護士學生，但呢段時間都有係醫院兼職翻工。
我諗好多人都知道護士學生要出唔同醫院placement，而啲placement全部計鐘，計得好緊張，所以請假係好難。手續又好複雜，
如果你翻早，姐係大概7點開工，即使係病假，都要係開工前通知病房職員，之後仲要通知學校，之後要即刻補醫生紙再自動波問需唔需要額外翻多一日工去確保時數足夠(聽聞有個別院校請一日病假要補多幾日)。所以好多人就算發燒都頂硬上，唔會請假。

而今日我換衫收工嘅時候見到一班護士學生，佢地話打算聽日請假去撐場。我插嘴咗句問佢地打算請病假定點，佢地諗都無諗就話準備打比course leader話係打算上街唔翻，特登想學校知道學生有幾關心呢件事。我問佢地驚唔驚會比人秋後算賬同為難佢地。佢答咗我

都無辦法架，因為我地係香港人，雖然我做唔到啲乜野，但起碼我可以幫佢地處理傷口

我相信佢地唔係唯一一班會咁做嘅學生，可能大家會覺得好似微不足道，不過我想大家明白要做呢個決定真係唔簡單，個後果都唔係咁容易承擔。而以前成日恥笑無出色嘅90後00後其實有好多都知自己係咩身份，就係一個真真正正嘅香港人

香港人，今次一定要贏

香港人！！